由今日開始 撞到啲支那人唔好再講普通話

幾年前我仲番緊Sales 我會驚佢聽唔明 仲會同佢翻譯下
呢啲係純粹以店員身分serve佢
但係慢慢發現 佢地會覺得咁樣係理所當然

你去日本就算唔識講 你都整到句「呀li加多」
去台灣你都會講句些些呀

點解佢地過黎你地要就番佢？

唔明就由佢唔明 唔講/唔識講唔係你問題

就算有啲奴性高嘅 為左份工講都好
都希望你俾人問路都用廣東話應番啦

bu hao yi zi

xiexie

下？

中肯
之前喺學校d centre返工又係咁
總之係非本地學生就會用普通話or英文問你野，大佬呀其實唔係唔識聽，但你都唔好咁老馮要我就你
你試下去外國留學同人講返廣東話，睇下人地so唔so你

英文有冇問題

其實明知其他國家嘅人唔會聽得明
真係唔明點解仲可以講普通話
我係真係一句都講唔出 真係好柒好柒
點解果班支那人真係講得出口... 佢地以為自己係咩

由自己做起

一黎係質素問題

做sales果陣撞到啲外國人問個唔識講英文嘅staff野 佢起碼係有禮貌又唔會燥底又肯拎埋電話出黎解釋佢想要嘅野

最後雖然我地都係幫唔到佢，但係佢仲搭我膊頭講句It’s okay man Thanks!

試過扮唔識講普通話 對住啲支那人講番廣東話 佢地淨係會同自己朋友講句：「這個人不會講國語，算了吧」 然後都冇應我機直接走人 些些都唔講句 頭也不回

中國遊客：

二黎係呢排講果種語言嘅人開始進取咁去取代我地嘅母語 開始具攻擊性 所以更加要守護

呢句真 與其係諗到點樣保護母語咁大件事
不如由呢件小事做起

最多咪溝通出問題咪晒多少少時間 忙多少少 亂多少少

遲啲廣東話講唔番就講唔番架啦

推

我地要還拖

push agger
自從知道普通話俾人入侵 我對住支那人全部都講廣東話

冇禮貌既我都唔需要有禮貌咁答佢 有禮貌問我路嘅都照用廣東話答佢

btw用廣東話答佢係聽得明架

幾年前開始，除左工作所需之外 當自己唔識普通話
對方係台灣人講國語另計

有d支那人明明識講廣東話，但都特登同我地講普通話，後來唔知係咪聽唔明我d普通話，先轉番廣東話
真係好賤格

agger

然後我果陣係日本係調番轉 試下講日文講到唔明先再用英文睇下佢明唔明

果班人質素真係低到一個點

每日一推

幫推

還拖！

不嬲都唔講

仲有好多傻西會講架，但其實講廣東話果班仆街一樣識聽

因為佢地睇CCTVB大

其實我會盡量小同支那人溝通

之前係倫敦做野，d大陸學生成日問可唔可能用普通話解釋，我次次都話I am not allowed to speak mandarin . D鬼佬同事問返我做咩唔講mandarin, 我話黎得倫敦緊係要講英文, 除非條友真係英文廢到睇唔明唔識講我先轉普通話講

真心同意
最串喺佢地好撚鐘意一句話
「聽不懂 說中文」
老鳳當全世界都識講普通話
初初聽真喺O曬嘴
廣東話都喺中文嚟

突然有少少感觸
以前香港人笑自己講煲冬瓜
而家香港人要扮自己唔識聽普通話
為既只係守護自己既語言

我當人工島唔係個個受惠 短期冇留意都唔影響生活
但語言點都肯定個個都會接觸
當香港連語言都需要守護既時候香港其實算係啲咩

仲呀，大家都見唔少post講清狗語既小學生甚至中學生都多左，明顯係衝閘生仔果班單雙非

一係你就同化佢，要佢地全部講人話

一係人多蝦人少，屈佢地服從

但係香港人生育率之低大家明架啦
所以大家以後呼籲下窮人生仔

我都為此出左個post

(改邪歸正) 我唔反駁窮人生仔正仆街喇

今日想開post 就見到呢個post

做左年幾兩年sales
對住啲大陸人根本你講廣東話佢地都識聽

除非有特殊情況例如佢哋好好禮貌好好笑容嗰啲。又有好單好丁。 先會對佢哋講普通話

今日有個走來問嘢嘅仲要勁重北方口音 卷利音勁重嗰啲
直頭問番佢你識唔識講廣東話？我聽唔明你講乜彈尻佢走

啊！？講什麼？講普通話吧

份工係類似補習社嗰type
有時D新移民家長同我講普通話
我都係扮唔識聽唔識講
繼續同佢講廣東話
我理得你聽唔聽得明
大佬你黎得香港住要識本地語言好基本
有乜理由要人就返你轉頭

係香港先咁撚奇怪

我返大陸又唔見cctv因為我返大陸而講廣東話

香港就要因為佢哋專用普通話

呢句唔係台狗好鍾意講咩

除咗讚好唔知有咩可以做
巴打好型

我次次答廣東話人哋都明 變咗各有各語言

英文都唔講得咁惡

推！撐廣東話正體字！

你媽的操你

同樣道理 大家去旅行果陣都要學番當地既語言 唔係只會俾人當成係蝗蟲既其中一員

咁鬼佬呢 佢哋都唔講廣東話

我同大陸groupmate做project都照講廣東話

俾大陸人問路

心情好：扮聽唔到／廣東話答
心情唔好：好有禮貌咁用普通話答，不過指錯路

我照講普通話架 但問親路都9點佢地 反正班大陸閪次次問完都唔信

返工講普通話冇所謂
出面就講返廣東話

依家先開始

成街都支那狗啦

你入沙沙卓閱班sales已經係

英文係國際語言點同
你第一日學英文就已經係expect佢係for全球通用

我係大陸BAT 做緊， 擺明一口爛港普，吹咩？

interview 果時，見D intern 聽唔明我講咩，立刻扣佢分

根本就好奇怪，點解要就佢地講蝗語

大陸人問路一定用廣東話答，聽唔明就算

不嬲講廣東話, 佢地會"哎, 什麼?"

我就會大聲用廣東話重複一次

呢啲post就咁少正評
屌 推一推先

答都唔撚答LO~ 支那狗唔識用google map, 百柒map垃圾.

一向唔講
D蝗係老奉要你地就佢 佢地根本完全識聽

廣東話問路，睇心情答
蝗話問路，相反方向或者唔柒答

諗起我以前做份工係要導賞
一直都係用廣東話
果時已經開咗團，拉埋帶唔比人入黎搞搞陣
我講咗都有一段時間
無啦啦有個大陸小朋友拉開條帶入黎行到我前面
我眼都突埋但都要繼續講埋本身講緊嘅嘢
無啦啦哩隻小蝗蟲用普通話9叫
「我聽不懂！」
仲大聲過我用咪把聲
我當聽唔到
佢先冇癮走開

真係冇禮貌到一個點....

我落樓下食野 個支那大媽侍應要我坐過啲有客 我話下？你up乜
佢R撚晒頭繼續叫我 draw戈典draw戈典
我理得佢 繼續食 直到佢搵另一個香港伙記黎我先郁

屌你咁撚好心
我一定勁有禮貌用普通話點佢行相反

返工遇到有禮物既我就會識講普通話
冇禮貌個啲蝗我就唔識講架啦
幾錢都係篤計數機俾佢睇 扮聽唔明 係咁下佢

唔該大家睇清楚人地係台灣人定大陸人
唔好誤將台灣人當大陸人
我識好多台灣朋友 佢地比人當左係大陸人不禮貌對待

撐

點解中國人同台灣人唔同？
我去台灣都係講國語，點解佢地o黎香港唔講粵語？

不嬲覆親大陸西問路都用廣東話
仲要係佢哋好有禮貌 我先會覆一覆
無嘅直接WFC佢

之前見親啲朋友 大陸西問路 佢用普通話覆返
我問佢 做乜9咁有禮貌 仲要用普通話
個個都話無所謂 人哋都係問下路

我同你哋講 依家恰你恰到上心口
大愛包容都有個限度
只少應該保護咗自己文化先

收皮la台灣狗.

台灣狗你唔SERVE佢, 佢仲賤過支那同港豬丫.

台妹wor, 除左識俾人屌, 仲識乜?

Cao ni ma bi

666 skrskr🤙🏻

又諗番起tvb個好客之道廣告

英文都叫係香港法定語言還可以接受
支那話

有次有個大陸人問我點去mtr，我都喺用廣東話答，佢唔識就指嗰方向

平時大陸人問路 我一係唔答 一係指相反方向，試過有次有個大陸閪 我聽緊歌 插住headphone 都拍鳩我問路，我除得就屌柒佢，屌你老母，你見唔撚到我聽緊野架 行撚開大陸閪

不嬲都唔講
係樓主咁on9先講

不嬲同佢哋講英文
扮自己講唔識聽

等同於我地去到泰國
都唔會明知對方聽唔明仲走去講廣東話一樣

從來對蝗蟲係講廣東話

之前比韓國人用普通話問路
完全聽唔明佢地up乜

正常唔會架wor
台語同普通話有明顯分別，一聽就聽得出，亦唔會有台灣人講普通話，唔會搞錯

佢講乜我都我淨係會答一句：說中文好嗎？

我識兩個大學喺度讀4年書嘅大陸大學生，都喺香港做嘢。一個山東人，一個江蘇人，兩個都從未講過廣東話，細個都唔係追cctvb大，聽都吃力。

而家山東嗰位已經可以較流利講日常語句，日常交流冇問題，不過就譚仔tone。出街食飯買嘢都主動用唔純正嘅廣東話。

江蘇嗰位只識少量日常詞語同識少少日常用短句，長句唔掂。出街食飯買嘢，都係講普通話。

根本睇有冇心。冇心嘅，就會搬藉口出來掩飾自己嘅低能懶惰，用呢大條道理來反客為主。

對住外國遊客(例如英國人)，係咪照講返廣東話？？？

用英文啦
英文係香港官方法定語言

中文都是香港官方法定語言
而普通話亦是中文

唔好講，淨係做班窮鬼香港人生意睇你間嘢涯得幾耐

琴日有蝗問我西九龍站點去
ps我喺美孚交收

咁你母語係咩
你用普通話無人阻你

原來係支那親中狗

咁你母語係咪英文？
對英國遊客講唔講英文先？

( Show Blocked User - 海關就喺無嘢做 )
五毛狗唔洗浪費時間傾 支那狗啲邏輯係不可思議

dllm

好感激山東仔肯講肯學

北方口音真係好難聽 黑社會口音咁

你有你講我有我講都算
完全唔撚明囉

撞親大陸人都講廣東話
係間中經理係場先就佢
但有次個大陸客叫我講返廣東話

不嬲普通話問路一定同佢講聽唔撚明

唔明點解要就班垃圾

真
對住鬼佬都唔應該講英文

上次係尖沙嘴比個大陸人用普通話問：帥哥 拍個照啊？，然後隊部電話過黎

我答佢：審麼π個gel啊？

然後頭也不回走左

世界係咁，日本唔開放移民從來冇人會屌
其他地方移民太多太鬆手，想收緊就畀人話歧視法西斯

所以最緊要開個靚頭

最撚憎啲大陸人拍鳩我膊頭/扯我隻手問路 問咪問囉 用口問定用手問姐痴撚線 一定唔答+屌佢老母

除非無肢體接觸+有禮貌 答都都係用英文答 英文國際語言

不過其實未必得大陸/台灣講普通話，有啲鬼佬/日本人會用普通話問路

而家先知咩屌 。。我咁做左幾年啦
連登仔

今日先開始太遲啦

一早已經淨係講廣東話 聽唔明你嘅事

一早就要咁做啦

小學生最嚴重.
樓下有次個小學雞同佢老母講 要攞野返上樓再搵朋友(廣東話)
轉個撚頭打俾同學 用普通話再講返俾條友聽 佢擺完野返屋企再搵佢
癡閪漢 跟撚住佢另一位同學放學同佢一齊等電梯
佢又係用普通話同佢打招呼. LLMCH!!!!!!!!

白痴先今日開始喎
成班支那奴隸

香港大把SALES 都只係識得SERVE 大陸人!!
唔撚理香港人, 覺得香港人運吉!!

咁老細面試果陣有冇要你識講普通話？
份招聘廣告有冇叫你要識普通話？
係嘅話根本就唔應該請你 請個支那人好過啦

睇番上面啦朋友

知你奴性係重啲
始終佢都係客 你個身份係要serve
但係叫你唔好講廣東話啫 咁簡單嘅野都做唔到？
佢黎到香港要講廣東話
你寄封Email去第個國家都唔會係用廣東話同佢講同佢合作啦

人係要有自尊架

希望果班所謂咩對住外國人用普通話問呀 外國人問呀 咩官方語言呀果啲同我睇多次

好多野唔係講唔講咁簡單 而係佢背後嘅原因

真心希望咁多位可以傳遞呢個訊息 或者真係由今日開始做起 咁簡單嘅事其實每個都可以做

因為份工成日都要講，
但唔係on duty 問親我野都廣東話應你，
聽唔明你既事 教就教左你。
你好禮貌我會耐心D教你，
老撚奉 AA聲 我最鍾意遇到